點睇有D港女港男明明住香港 但ig全部都英文

特別係D海龜 過左外國幾年
好啦依家要返香港 但變到好似唔識中文咁
成個ig都係用英文 但明明真人都係用廣東話講野

成日去港島既cafe打卡 去bar club打卡又係用英文

唔知仲以為英文係香港人既母語
咁柒勁唔好講廣東話嘛 廢事影衰你啦

樓主邊個鄉下？

新界

咁點解你個名要有日文？

水貨電話

I go to school by bus

因為我鐘意龍珠

連登仔英文差妒忌人

I like your point.

唔鍾意咪絕交囉

依家講緊既係d海歸明明識中文 平時又講開廣東話
但ig就個個post都用英文 好造作

請問同我名係日文有咩關係？
我ig有個個po用日文

海乜撚嘢龜？
番書仔啊！
本土字眼都唔識用仲屌人用英文
英文都係香港母語嚟㗎on9

英文係香港法定語言
有咩問題

你係咪生活喺另一個時空既香港
你知唔知咩叫母語？

冇啊 只係好造作
明明平時同人傾計係用廣東話
又唔係唔識中文
但係ig既相就全部用英文 個原因係咩？
點解唔可以打中文？因為中文低級？

冇啊 只係好造作
明明平時同人傾計係用廣東話
又唔係唔識中文
但係連登account名就用日文 個原因係咩？
點解唔可以打中文？因為中文低級？

你仲未明？你覺得自己好幽默？好醒？
我係話佢地個個post都用英文 個個 個個 個個=每一個

你明未？間唔中用英文我覺得冇問題 有啲野係需要用英文表達 但洗唔洗個個post都用

我fb有3分1嘅朋友都唔識中文
唔打英文可以點？

屌 我一開始巳經話左 個堆人係識中文 但又要喺ig扮曬唔識中文

唔識中文當然唔打中文啦 你做乜柒

原來讀番書嘅人會冇唔識中文嘅朋友

海龜有外籍朋友。。。
打中文佢哋點知點解 。。。

咁所以要個個po都要用英文？
我識個越南人 佢識講英文同越南話
佢ig都係用越南話 我覺得冇問題 好正常
我相信九成九既人都覺得好正常

點解要就其他人要用英文？

佢地post俾鬼仔睇 你post俾chinese睇 點比

如果你有個德國朋友 佢ig用德文
你會唔會覺得佢唔用英文唔夠細心 冇顧你感受

我係佢會用英文

唔識倉頡速成唔得架咩
我打開俄文係咪又要比你屌？

再者有陣時大學都會識到d唔識睇中文的fd

你覺得我講緊個堆人 佢地真係因爲唔識打中文 所以個個post都用英文？

定還是係因為覺得用中文唔高級？用英文先有優越感？

唔撚抵得呀

咁又點
定係你自己覺得英文係高級d，你先咁覺得人地打英文係咁既意思呀？

因為外國嘅朋友唔識中文

弱智

我冇覺得英文高級D 我只係推斷佢地咁做背後既原因

笑撚左

咁你都話係外國過左幾年 , 住得幾年仲似你咁識唔到朋友咩.
打中文班外國人睇得明? 打英文個個都睇得明有咩問題

想學好英文
由生活開始有咩問題?
利申: ig用開中文

請閱讀#23 #25

吓？你學英文 喺ig打英文會進步

1. 其實好多野我覺得打英文簡單啲, 唔係扮野
2. 由細到大電子通訊都係打英文, icq, msn, sms之類, 所以慣左, 唔係扮野
3. 圈子十個有九個都係會打英文, 大家都唔係扮野, 當你啲whatsapp tg group全部人都打英文, 你唔會打中文.

想用咪用囉 自由d唔好咩

多謝樓主完美示範咩叫自打嘴巴同搬龍門
簡直係教科書級例子

講蝗語好唔好呀垃圾

點解？就因為我用日文名？
咁我有冇不停用日文先？
我冇叫人唔好用英文
我只係話佢地每一個po都用 好扮野

講廣東話 用繁體字

海你老母歸
唔知以為普通話先係香港人母語

Sor 海外回流生先啱

覺得個種語言順手咪用個種
中英文都用得順手 關你鬼事咩
唔好咁葡萄啦

人地英文關你𨳊事咩

有朋友係外國人咪用英文，定係你睇唔明

唔關我事 所以我冇點名鬧人
不過香港暫時仲有言論自由
所以我開post係冇問題

人地用咩文關你撚事咩？唔鐘意咪unfollow 囉
你返學同學校講叫D Professor 講廣東話，交paper 用中文囉
我自己本身有D親戚係外國出世識講識聽但係唔識睇，如果打中文佢地鬼知我講乜呀？

我冇叫人唔好用英文
只係話有d人每一個post都用英文 好造作

佢本意係想分享俾外國朋友睇，而唔係你呢類識中文嘅人睇，有無清楚少少

我葡萄乜 ？

咁我每一個post 都要同我親戚朋友share
你又唔係唔識英文，我洗唔洗好似廣播咁將我識的語言打一次
繁體中文
簡體中文
英文
德文

係佢哋嘅角度黎諗
如果佢哋唔識點用英文表達
應該會google
扮吓竹升仔/竹升妹

香港官方語言同法定語言都得罪你？

你既回答反映出 你誤會左我唔比人打英文

我針對既係個D外國返嚟既人 明明識講識寫 但又要扮到好似唔識中文咁

你有需要打英文既情況 咁當然冇問題啦

香港人仲話要守護廣東話 連自己既母語都唔多多使用 廣東話玩撚完

冇得罪我 廣東話同英文 邊一種語言沒落緊先？
點解唔多多使用呢？

人地寫俾外國fd睇唔得?

如果我個個post 都有需要呢？

因為D人去外國前 會打中文
去完外國後 唔識中文 好扮野

你用啦咁 我唔會反對你
反正我一開始都唔係針對緊你既情況

鍾意,習慣,覺得方便 所以個個post都用 完全冇問題 係你諗多左

算la d人盲反

係掛

英文我覺得無乜野
香港中英都通用
反而學下日文韓文又打晒出黎先難頂

係你啫

根本99%香港人都識廣東話，但部分係要打英文

Why, you ask...

Because they like lor. You inflate kui till filled up meh?

講真, 大部份時間打英文快過中文, 再加上外國frd鬼識睇中文咩, 出英文皆大歡喜。

利申: 留學外國7年, IG中英都有

日本妹既母語

樓豬無國際視野同外國朋友 唔好怪佢細路仔未出黎做野
當你係中環工作, 朋友都係JP Morgan Bloomberg 呢d 美資公司做野
follow你既同事來自世界各地, 你點唔打英文?

咁你浦開屯門天水圍旺角, 圈子單一d都正常既, 身邊既人都講唔到fluent English (唔好話native啦)唔會怪你, 加油啦你

覺得人講英文係造作< 呢個風氣, 令香港比新加坡愈拋愈遠
你上英文堂講個英文字發音正綜d 同學仔已經會話你扮野

5g你打乜柒

唔通人地朋友全部講英文又話你知咩

師兄你唔係日本返嚟，本土人都用日文，更何況人地係浸完咸水返嚟

唔關事，利申好多外國朋友，我照打廣東話，鬼佬睇唔明佢既事

Sor9ry, 細佬chinglish唔好, 原意如下:

"你問點解...

因為佢地鐘意囉, 你吹得佢脹咩?"

我有時就中英日打哂，如果個post想比晒所有朋友睇

講英文唔造作 不過從你閱讀理解既能力我就知道你唔係中環個d人囉⋯⋯

我係話佢地去完外國返黎 變到唔識中文咁 每一個post都用英文 但佢地去之前就明明會打中文 咁樣先叫好造作

識講流利英文我十分欣賞 冇問題

你鐘意搵極端例子出黎我冇所謂

現實係點你同我都有眼睇

的確係有好多人喺度扮曬唔識中文

唔好意思, 我真係響果度做Finance

答返你個問題先先, 咁佢地去外國識到外國朋友, 4年完成一個ug, 返香港用返英文, 想keep住自己Casual English 既能力同個語境, 好正常, 我d外國返黎既朋友都係咁

因為快囉

是但啦 關你撚事啦
唔岩睇咪block撚左佢
有咩好問點睇啊

樓主無外國朋友？

咁大陣酸味 樓主性格有問題

屌你老母臭閪關你撚事咩仆街 咁都要上黎投訴你無撚野呀？咁唔妥佢地直接嘈佢地啦 又要無吉屎 淨係識PO出黎想圍爐打飛機 事實上無人認同你呀傻鳩 又唔抵得人有得出國浸咸水 屎水都無得你浸呀 一世做失敗者眼紅人地啦

利申：外國留學 IG全部用英文

無聊 你ig寫既野比香港人睇咪寫中文
你ig寫既野比外國人睇咪英文
可能人地同外國仔fd啲 ig入面既野想比埋外國人知呢
你覺得班外國人係hi bye fd 睇唔睇到都冇所謂咪用中文 唔明有咩好屌

ig page全部鬼佬fd,唔打英文打乜撚

秒

呢個係真既, 同埋喺外國幾年會慢慢發展到連諗野都係用英文諗, 掉返轉要翻譯返做廣東話再打/講出黎

我本身期待好少少嘅答案，例如佢有唔知幾多%日本血統之類